\documentclass{article}
%usefule packages
\usepackage{graphicx} %include screenshots (Only for tables)
\usepackage{mathtools} %basic math functions
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{gensymb} %comands fore degree, promile etc.
\usepackage{hyperref} %hyperlinks to the internet
\usepackage[ngerman]{babel} %german lang package
\usepackage{listings} %show programmcode in a pdf-file
\usepackage{caption} %git@gitlab.com:ak-ude/referenzloesungen.gitsign pictures
\usepackage{tikz} %diagramm libary (use it for files in the afs folder)
\usetikzlibrary{arrows, automata, positioning}
%fonts
\usepackage[scaled]{helvet}
\usepackage[T1]{fontenc}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault}
\begin{document}
	\author{Maximilian Jakob Maag}
	\title{\includegraphics[width=\linewidth]{../../lib/logo} \\
	    The Swarm Project \\ Referenzlösung für Alt-/Probeklausur \\
        Probeklausur 1 Lineare Algebra SS19}
	\maketitle
	\newpage
	\section*{Disclaimer}
	Dieses Dokument enthält eine von Studenten für Studenten geschriebene
    Lösung für eine vorhandene Altklausur. Die zugehörige Altklausur kann beim
    FSR oder beim TT erhalten werden. \\
	Da es sich bei diesem Dokument nicht um eine Musterlösung handelt müssen
    die aufgezeigten Lösungswege und Ergebnisse nicht korrekt sein. Sollten
    Fehler auffallen können diese gerne korrigiert werden und mit einem
    Pull-Request in das Git-Repository dieses Dokuments gemerged werden. Alle
    die dieses Dokument zur Kenntnis nehmen sind eingeladen es stetig zu
    verbessern, um zukünftigen Studenten das Lernen mit Altklausuren zu
    erleichtern.
	\newpage
	%Start of solution
	\section*{Aufgabe 1}
	x = ha Kartoffeln; y = ha Zuckerrüben \\
	1. $x + y \leq 90$ \\
	2. $y \geq 50$ \\
	3. $400x + 200y \leq 24000$ \\
	4. $G = 450x + 150y$ \\
	5. $x \geq 0; y \geq 0$ \\ \\
	Als LGS \\
	A1: $x + y \leq 90$ \\
	B1: $y \geq 50$ \\
	C1: $4x + 2y \leq 240$ \\ \\
	B1 in A1: \\
	A2: $x + 50 \leq 90$ \\
	A3: $x \leq 40$ \\
	B1 in C1 \\
	C2: $4x + 2 \cdot 50 \leq 240$ \\
	C3: $4x \leq 140$ \\
	C4: $x  \leq 35$ \\ \\
	Der Gewinn wird maximal für x = 35 und y = 50.
	\section*{Aufgabe 2}
	x = Flugzeug vom Typ A; y Flugzeug vom Typ B \\
	\\
	K = 4000x + 1000y \\
	1. $x \leq 11; y \leq 8$ \\
	2. $200x + 100y \geq 1600$ \\
	3. $6x + 15y \geq 96$ \\ \\
	Als LGS: \\
	A1:$x \leq 11$ \\
	B1:$y  \leq 8$ \\
	C1: $2x + y \geq 16$ \\
	D1: $6x + 15y \geq 96$ \\ \\
	C2: $x\geq 8 - \frac{1}{2}y$ \\
	C2 in D1 \\
	D2: $6(8 - \frac{1}{2}y) + 15y \geq 96$ \\
	D3: $48 - 3y + 15y \geq 96$ \\
	D4: $12y \geq 48$ \\
	D5: $y \geq 4$ \\
	\section*{Aufgabe 3}
	\subsection*{a)}
	g1:
	$\left(
	\begin{array}{c}
		-4 \\ -8 \\ 0
	\end{array}
	\right)$
	+
	r
	$\cdot$
	$\left(
	\begin{array}{c}
		1 \\ 1 \\ 15
	\end{array}
	\right)$ \\
	g2:
	$\left(
	\begin{array}{c}
		24 \\ 32 \\ 0
	\end{array}
	\right)$
	+
	s
	$\cdot$
	$\left(
	\begin{array}{c}
		-1 \\ -2 \\ 20
	\end{array}
	\right)$ \\
	g1 = g2 \\
	Als LGS: \\ \\
	A1: -4 + r = 24 - s \\
	B1: -8 + r = 32 - 2s \\
	C1: 15r = 20s \\
	A2: r = 28 - s \\
	C2: 15(28 - s) = 20s \\
	C3: 420 - 15s = 20x \\
	C4: 420 = 35s \\
	C5: s = 12 \\
	s in g2: \\
	P = 
	$\left(
	\begin{array}{c}
		24 \\ 32 \\ 0
	\end{array}
	\right)$
	+
	12
	$\cdot$
	$\left(
	\begin{array}{c}
		-1 \\ -2 \\ 20
	\end{array}
	\right)$ \\
	$\left(
	\begin{array}{c}
		24 \\ 32 \\ 0
	\end{array}
	\right)$
	+
	$\left(
	\begin{array}{c}
		-12 \\ -24 \\ 240
	\end{array}
	\right)$ \\
	P = (12 $\|$ 8 $\|$ -240)
	\subsection*{b)}
	Geschwindigkeit(Weg/Zeit): \\ \\
	$\vec{PQ}$ =
	$\left(
	\begin{array}{c}
		10\\20\\456
	\end{array}
	\right)$ \\
	$\|\vec{PQ}\|$ = 
	$\sqrt{10^2+20^2+456^2}$ = 456,548 km \\
	V = $\frac{456,548}{60}$ \\
	V = 7,60913 $\frac{km}{h}$
	\section*{Aufgabe 4}
	\subsection*{a)}
	E: $\vec{x} = 
	\left(
	\begin{array}{c}
		6 \\ 0 \\ 3
	\end{array}
	\right)
	+
	s \cdot
	\left(
	\begin{array}{c}
		-3 \\ 3 \\ 4
	\end{array}
	\right)
	+
	r \cdot
	\left(
	\begin{array}{c}
		0 \\ 10 \\ 0
	\end{array}
	\right)
	$
	\subsection*{b)}
	$\vec{n} = 
	\left(
	\begin{array}{c}
		-4 \\ 0 \\ -3
	\end{array}
	\right)$  \\
	E: -4x -3z = d \\
	d = -4 * 6 - 3*3 \\
	d = -24 - 9 \\
	d = -33 \\
	E: -4x -3z = -33 \\
	E: 4x + 3z = 33
	\subsection*{c)}
	Gerade Durch den Stützpunkt der Fahnenstange in Richtung des
    Normalenvektors der Ebene und somit auch durch die Ebene. \\ \\
	q: 
	$\vec{x}$ =
	$\left(
	\begin{array}{c}
		4\\4\\3
	\end{array}
	\right)
	+
	r
	\cdot	
	\left(
	\begin{array}{c}
		0 \\ 0 \\ 1
	\end{array}
	\right)
	$ \\ \\
	q in E \\ \\
	$4(4 + 0 \cdot r) + 3(3 + r) = 33$ \\
	$16 + 9 + 3r = 33$ \\
	$25 + 3r = 33$ \\
	$3r = 8$ \\
	$r = \frac{8}{3}$
	\\
	r in q \\ \\
	$\vec{x}$ =
	$\left(
	\begin{array}{c}
		4\\4\\3
	\end{array}
	\right)
	+
	\frac{8}{3}
	\cdot	
	\left(
	\begin{array}{c}
		0\\ 0 \\ 1
	\end{array}
	\right)
	$ \\ \\
	$\vec{x}$ =
	$\left(
	\begin{array}{c}
		4\\4\\3
	\end{array}
	\right)
	+
	\left(
	\begin{array}{c}
		0\\0\\\frac{8}{3}
	\end{array}
	\right)
	$ \\ \\
	$\vec{x}$ =
	$\left(
	\begin{array}{c}
		4\\4\\\frac{17}{3}
	\end{array}
	\right)$ \\
	\\
	
	\section*{Aufgabe 5}
	Höhe der Pyramide \\ \\
	E: $\vec{x}$ =
	$\left(
	\begin{array}{c}
		0\\0\\0 
	\end{array}
	\right)$
	+
	r $\cdot$
	$\left(
	\begin{array}{c}
		8\\4\\2 
	\end{array}
	\right)$
	+ s $\cdot$
	$\left(
	\begin{array}{c}
		-2\\6\\-4 
	\end{array}
	\right)$
	\\
	$\vec{n} =$ 
	$\left(
	\begin{array}{c}
		-28\\28\\56
	\end{array}
	\right)$
	$\|\vec{n}\| = \sqrt{(-28^2) + 28^2 + 56^2} = 56$ \\ \\
	H Normalform: \\ \\
	$\frac{1}{56} \cdot
	\left(
	\begin{array}{c}
		-28 \\ 28 \\ 56
	\end{array}	
	\right)  \left[\vec{x} - 
	\left(
	\begin{array}{c}
		8\\4\\2
	\end{array}
	\right) \right]$
	= 0 \\ \\
	P in H Form \\
	\\
	d = $\| \frac{1}{56} (-28 * (1 - 8) + 28*(7-4) + 56*(56-2))  \|$ \\
	d = $\| \frac{1}{56} (-28 * -7  + 28*3 + 56*54)\|$ \\
	d = 59
	\section*{Aufgabe 6}
	\subsection*{a)}
	Die Matrix A gibt an wie viel Material für ein Basisregal und eines
    Anbauregals benötigt werden. \\
	Die Matrix B gibt an wie viel Material für den Bau eines Regals Typ A und
    Typ B benötigt werden. \\
	\subsection*{b)}
	A $\cdot$ B =
	$\left(
	\begin{array}{cc}
		2&1\\5&4 \\20&0 \\0&16
	\end{array}
	\right)$
	$\cdot$
	$\left(
	\begin{array}{cc}
		1&1\\1&2
	\end{array}
	\right)$
	\\
	A $\cdot$ B =
	$\left(
	\begin{array}{cc}
		2  * 1 + 1 * 1 & 2 * 1 + 1 * 2 \\ 
        5  * 1 + 4 * 1 & 5 * 1 + 4 * 2 \\
        20 * 1 + 0 * 1 &    20 + 0     \\
             0 + 16    &     2 * 16
	\end{array}
	\right)$
	\\
	A $\cdot$ B =
	$\left(
	\begin{array}{cc}
		3 & 4\\ 9&13 \\20 & 20\\ 16& 32
	\end{array}
	\right)$ \\ \\
	Das Produkt der Beiden Matrizen A und B beschreibt den gesamten
    Materialverbrauch für die Herstellung eines Regals beider Typen.	
	\subsection*{c)}
	$\left(
	\begin{array}{cc}
		3 & 4\\ 9&13 \\20 & 20\\ 16& 32
	\end{array}
	\right)$
	$\cdot$
	$\left(
	\begin{array}{c}
		10 \\ 5
	\end{array}
	\right)$
	=
	$\left(
	\begin{array}{c}
		50 \\ 155 \\ 300 \\ 320 
	\end{array}
	\right)$
	%End of solution
\end{document}
